<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>测试文章</title>
    <link href="/2024/07/12/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    <url>/2024/07/12/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>This is a test article.??<br>test</p><p><img src="/images/test.png" alt="长天过大云"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>数模混合IC设计实训答辩有感</title>
    <link href="/2024/06/14/%E6%95%B0%E6%A8%A1%E6%B7%B7%E5%90%88IC%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%AE%9E%E8%AE%AD%E7%AD%94%E8%BE%A9%E6%9C%89%E6%84%9F/"/>
    <url>/2024/06/14/%E6%95%B0%E6%A8%A1%E6%B7%B7%E5%90%88IC%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E5%AE%9E%E8%AE%AD%E7%AD%94%E8%BE%A9%E6%9C%89%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>结果很重要，过程亦非常重要，只追求结果而不关注过程是愚蠢的，因为会一无所获。</li><li>模电设计太吃经验了，它是一个建立在器件的物理规律和电气特性基础上的学科，同时更是建立在前人工程实践经验上的学科。知乎某EE PhD称模拟电子技术为过去近百年来“工作笔记的汇总”，而且曾老师好像点赞了这篇文章。</li><li>模电对现在的我来说就像一个复杂的黑箱，在我脑中没有一个函数能确切地描述它的功能，每当学完一部分模电后感觉对其中套路有些许了解时，仿真结果往往又事与愿违。</li><li>基于3. 我逐渐变成了simulation monkey，无法胜任模拟IC的设计工作，在此引用胡老师在答辩中的一句评语：“这不像是设计工程师该做的事”。</li><li>“前途是光明的，道路是曲折的。”通往模拟IC设计师之路，路在何方？看似完备的培养体系，在实际的学习实践过程中，合上书不也是两眼一摸黑，没有模电仙人指引，只能摸着石头过河。</li><li>模拟IC设计能力不行，对IC装备完全不感兴趣，半导体物理没什么知识储备，当时选41系也不是打算进Fab厂的，数字IC又非常卷，路在何方？</li><li>如今学习IC已有两年，本科还有一年，一年时间想解决目前的问题恐怕够呛，哥们不再读几年硕士怕是什么都干不了了，以后只能到咸鱼接活代画版图了吧。</li></ol><p><img src="/images/razavi.png" alt="Razavi"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>何为“有文化”？</title>
    <link href="/2024/04/27/%E4%BD%95%E4%B8%BA%E2%80%9C%E6%9C%89%E6%96%87%E5%8C%96%E2%80%9D%EF%BC%9F/"/>
    <url>/2024/04/27/%E4%BD%95%E4%B8%BA%E2%80%9C%E6%9C%89%E6%96%87%E5%8C%96%E2%80%9D%EF%BC%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>当说一个人“有文化”，我想这并不是说他有很高学历，而是说他接触过很多不同文化产品。</p><p>When saying that someone is cultured, I think it doesn’t mean that he&#x2F;she is hightly educated, or has a very high degree. Instead it means that he&#x2F;she knows many many different culture products. He&#x2F;she might read a lot of books, watch a lot of movies, saw a lot of art&amp;culture exhibitions, and listen to a lot of music. And what’s more important is that he&#x2F;she not only read these culture products, but also has his&#x2F;her own way to appreciate these culture products, and give their own comments. </p><p>I think Wutiaoren is cultured. No doubt. They have not been highly educated, but they can give a speech at Harvard University. Because they are very cultured.</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>天下是你的 世界任我游</title>
    <link href="/2024/04/24/%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E6%98%AF%E4%BD%A0%E7%9A%84%EF%BC%8C%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BB%BB%E6%88%91%E6%B8%B8/"/>
    <url>/2024/04/24/%E5%A4%A9%E4%B8%8B%E6%98%AF%E4%BD%A0%E7%9A%84%EF%BC%8C%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BB%BB%E6%88%91%E6%B8%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写这篇博客的时候我的博客还部署在gitee上，而不是github，我是经过非常严格的实名认证的，所以必然会有所保留。</p><p><img src="/images/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E9%A3%8E%E6%99%AF.jfif" alt="五条人2011年发行的专辑《一些风景》的封面" title="《一些风景》"></p><p>人为什么会向往自由？</p><p>自由这个东西在五条人的音乐中得以非常明显的展现，他们来自广东，生于海丰，与红色氛围浓厚的北方相当不同，广东这片土地长久以来总是出现一些，只属于广东人的东西。</p><blockquote><p>1878年 伊生于海丰<br>1833年 佢死于香港<br>1934年 其葬在惠州<br>陈先生<br>——《陈先生》</p></blockquote><p>这首歌里的陈先生是指陈炯明，他是广东同盟会会员。1911年辛亥革命，10月底，他与邓铿和彭瑞海等人在广东各地组织军队发动起义。11月9日，陈炯明率部光复惠州，同日，广东宣布indie，成立 R O C 粤省军政府。</p><p>还有《彭阿湃》，《一些风景》，《猪母上山咬老虎》，《大会》</p><blockquote><p>朝廷颠倒扭<br>担担闪空手<br>天下是你的<br>世界任我游<br>——《猪母上山咬老虎》</p></blockquote><p>歌曲链接：<a href="https://music.163.com/#/song?id=30841847">猪母上山咬老虎 —— 五条人</a></p><p>不知道是这些人和事影响了他们，还是因为他们是他们，才会写出这样的作品。</p><p>前几日在油管看到有人做了一个关于上海两周年的纪录片(2022.4.21)，任何经历过的人目睹之都会内心难以平静。一个灵魂怎么能对自由有如此的渴望，以至于不惜为此付出生命。<br>2022年秋天的一个周四，我刚上完英语课，准备去吃午饭，突然在 X 上刷到了让我有些震惊的新闻，事发地点距离我只有不到3公里。大小媒体疯狂报道，自媒体用户大量转发。随后一段时间，就是10月开大会，11月起大火，上海民众聚集在徐汇区和静安区交界处的一条知名的以一省会城市命名的道路上，以及以南京传媒学院为首的一些活动，当然我此后一直在关注各高校的动态，也包括很多北京的高校，印象最深刻的还是清华大学。</p><blockquote><p><strong>You may say I’m a dreamer, but I’m not the only one.</strong> </p></blockquote><p>这是一句震撼人心的歌词，来自John Lennon的《Imagine》，这首歌本常用于呼吁和平，但我觉得用在此处同样恰当。最震撼的莫过于此，不仅是全国，全世界各地事后都有响应活动。  </p><blockquote><p>据媒体报道，10月14日，推特流传的多张照片显示，包括美国哈佛大学、耶鲁大学、斯坦福大学、普林斯顿大学、麻省理工学院、加州大学伯克利分校、加州大学洛杉矶分校、加州大学圣巴巴拉分校、加州大学欧文分校、密歇根大学、埃默里大学、伊利诺伊大学厄巴纳-尚佩恩分校、芝加哥大学、纽约大学、哥伦比亚大学、乔治·华盛顿大学、卡内基·梅隆大学、福特汉姆大学、加拿大多伦多大学、不列颠哥伦比亚大学、英国剑桥大学、牛津大学、伦敦政治经济学院、伦敦大学学院、伦敦国王学院、格拉斯哥大学、中央圣马丁学院、爱丁堡大学、意大利米兰理工大学、韩国高丽大学、荷兰莱顿大学、阿姆斯特丹大学、阿姆斯特丹自由大学、埃因霍温理工大学、墨尔本大学、巴塞罗那自治大学、日本一桥大学、东京外国语大学、早稻田大学、东京大学、多摩美术大学、新加坡国立大学、新西兰基督城坎特伯雷大学等大学校园内，以及基督城中国领事馆外，都出现了声援这位人士，并谴责相关人物的标语海报。</p></blockquote><p>天下是你的，世界任我游。这些都是过去的历史，2023年我上大二，尝试了很多不同的活动，也认识了一些人，看了一些演出，走了一些公园，来到了几座城市，经历了一段短暂的恋爱。北京、济南、威海、杭州，都有我的印记，我决定更进一步。2024年春节期间，我决定只身远游，买了张飞往广州的机票，第一次踏上了广东这片土地，游历了广州、深圳，进入香港，来到澳门，再从珠海飞往上海，看到了很多此前只在屏幕上看到了地方和风景。</p><p>后来一个朋友来找我聊天，我和她进行了多次深入交流，不得不说她对我也是产生了一些影响。虽然现在已经不再与她联系了，但我想我会比此前更进一步，更多地去拥抱世界。她下半年可能会去南非或纽约，我也要作自己的计划了。世界是如此的大又如此的小，生命又何其短暂。前两天看到knowyouself公众号的一篇文章，里面提到 </p><blockquote><p><strong>“人们对「没做」的悔恨，要远远大于「做错」。”</strong><br><strong>“没做更令人遗憾，哪怕做了一半中途放弃，也比完全没开始要好很多（张结海, 2003）”</strong><br><strong>“尤其是拉长到一生的尺度来看时，「没做」的遗憾更多、更强。”</strong> </p></blockquote><p>链接在此：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/6EGWYloZyHheRFz0jdg15A">越是厉害的人，回答这个问题时就越干脆——</a></p><blockquote><p>日本有一位临终关怀医师大津秀一，陪伴上千位癌症患者走到生命的终点后，写下了《临终前会后悔的25件事》一书，其中前10项是：<br>没做自己想做的事<br>没有去实现梦想<br>做过对不起良心的事<br>被感情左右度过一生<br>没有尽力帮助过别人<br>过于相信自己<br>没有妥善安置财产<br>没有考虑过身后之事<br>没有回故乡<br>没有享受过美食<br>而另一位从萨利机长那场航空事故中幸存下来的乘客，在一次 TED 演讲中也分享说，脑子里率先冒出来的都是我没去做的事。</p></blockquote><p>经历过濒死体验的人，事后往往会有一种重生的感觉。这里不得不提一下我喜欢看的两个b站up主，一是@雨说体育徐静雨，二是@山中冷月微，一个是说东北话的体育评论+唠逼嗑的主播，一个是南京大学中文系博士生+擦边搞笑女，二者看似风马牛不相及，但他们都曾说过自己是曾经历过濒死体验的。我想如果没有这些经历他们也不会是现在这样。</p><p>我在濒死之时，如果也有这么多因为“没有”而遗憾的事，那会多痛苦。 </p><p>所以到今年夏天，或者到大四，我会继续“世界任我游”，反正现在身上还有点钱，留着着实没什么意思。我或许会去新加坡、澳洲、日本，如果可以的话也可以去一些欧洲国家，首选英国，去America也可以，保不准还能见见朋友。</p><p><strong>天下是你的，世界任我游。 驾！</strong></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于“弱德之美”</title>
    <link href="/2024/04/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E2%80%9C%E5%BC%B1%E5%BE%B7%E4%B9%8B%E7%BE%8E%E2%80%9D/"/>
    <url>/2024/04/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E2%80%9C%E5%BC%B1%E5%BE%B7%E4%B9%8B%E7%BE%8E%E2%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="关于叶嘉莹的“弱德之美”"><a href="#关于叶嘉莹的“弱德之美”" class="headerlink" title="关于叶嘉莹的“弱德之美”"></a>关于叶嘉莹的“弱德之美”</h1><h3 id="————什么是软弱，什么又是坚强？"><a href="#————什么是软弱，什么又是坚强？" class="headerlink" title="————什么是软弱，什么又是坚强？"></a>————什么是软弱，什么又是坚强？</h3><p>相关视频链接：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1xV4y1M7UF/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&vd_source=f9c90266192359b0f8ccb64966a2c9d2">尽其在我——叶嘉莹讲述弱德之美</a></p><p>看叶嘉莹的讲话，确实很有吸引力啊！我对叶嘉莹的了解甚少，对于她所研究的词学更是没有涉足，但是13分钟的讲话，语速非常慢的讲话，我直接听完，有些地方甚至还会回听，现在我在写这篇博客的时候又在重温了。</p><p>“从不跟人敌对，我只是站住我的脚跟，做完成我自己应该做的事情。以弱者的姿态承受一切，完成一切，与世无争，尽其在我，尽我的力量做一切的事情，我虽然是个弱者，但是我坚强地走过来了。”</p><p>这是叶嘉莹在2022年金砖国家女性领导力论坛致辞中对“弱德之美”的一句阐释。它让我想要重新思考，什么是坚强，什么是软弱。有的人和事，软弱中带着坚强，有些则坚强中带着软弱。<br>叶嘉莹说：“我先生终身没有工作，他没有地方表现他男子的威严，只有对妻子表现她的威严，我也都承受了。我忙得不得了在学校教书，5点钟，一个电话来了，‘5点钟，你为什么不回家来做饭？’我说对不起我还有一个学生，讨论没有完，马上，讨论完，我就回来做饭。我从来不争吵，从来都是以弱者的姿态承受着一切，但是我也完成了一切。”</p><p>她说：“我虽然软弱，但是我走过来了，我坚强地走过来。我没有跌倒不起，我没有哭天抹泪，我没有向人哀怜乞求，我坚强地走过了我这一世。”</p><p>我听到这，手头的杂活停了下来，我想这发生在我身边女性的身上，如果她还选择了默默承受，那我会不会觉得她软弱呢？她是不是就是好欺负呢？我觉得是。但是叶嘉莹的一生遭受了那么多的苦难，她都走过来了，她不坚强吗？坚强。这只是一个丈夫催促回家做饭的小事，由小及大，面对残酷的战争，面对残酷的政治，面对残酷的世界，我们的选择又是什么呢？选择面对不公努力争取自己的权利，奋起千钧棒，澄清万里埃的人，和默默承受一切，尽自己所能做好自己该做的事的人，谁是软弱的，谁又是坚强的？<br>什么是软弱？照叶嘉莹的说法，跌倒不起、哭天抹泪、向人哀怜乞求，是软弱。上面两种人都没有这么做。<br>话又说回来，谁都知道这个世界的残酷之处，操蛋之处，谁不希望改变它呢？但是谁又能改变它呢？<br>所以叶嘉莹的一生是很伟大的，钦佩。</p><p>今晚并不顺遂，但是叶嘉莹这段讲话，以及我的一些不成熟的想法和思考，会让我平静，给我力量。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>什么是Blackpill rhetoric？</title>
    <link href="/2024/03/22/%E5%85%B3%E4%BA%8EBlackpill-rhetoric/"/>
    <url>/2024/03/22/%E5%85%B3%E4%BA%8EBlackpill-rhetoric/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="事情的缘起"><a href="#事情的缘起" class="headerlink" title="事情的缘起"></a>事情的缘起</h1><p>今天注册了个Reddit号，感觉类似于国内百度贴吧。我在那个dating吧里首先就看到了一条“吧规”，标题十分醒目：</p><h4 id="r-Dating-is-NOT-the-place-to-soapbox-Incel-Blackpill-rhetoric"><a href="#r-Dating-is-NOT-the-place-to-soapbox-Incel-Blackpill-rhetoric" class="headerlink" title="r&#x2F;Dating is NOT the place to soapbox Incel&#x2F;Blackpill rhetoric."></a>r&#x2F;Dating is NOT the place to soapbox Incel&#x2F;Blackpill rhetoric.</h4><p>原链接：<a href="https://www.reddit.com/r/dating/comments/es2cek/rdating_is_not_the_place_to_soapbox/">https://www.reddit.com/r/dating/comments/es2cek/rdating_is_not_the_place_to_soapbox/</a></p><p>感觉对伴侣渴望甚至饥渴是全球性的啊，严重程度一点也不亚于国内，但是感觉有一个开放的交流平台可以用于讨论问题还是很有必要的。<br>里面提到了Incel和Blackpill，Incel应该是“非自愿独身者”吧，Blackpill我是一点也没有听说过，下面是chatGPT对这个词给出的解释。</p><p>Blackpill rhetoric refers to a set of beliefs and arguments commonly associated with certain online communities, particularly those focused on discussing dating, relationships, and societal dynamics. The term “blackpill” is derived from the “red pill” metaphor popularized by the movie “The Matrix,” where taking the red pill represents awakening to the harsh realities of the world.</p><p>Blackpill rhetoric often revolves around extremely pessimistic and deterministic views regarding dating and human interactions. Some key themes and beliefs associated with blackpill rhetoric include:</p><ul><li><p><strong>Looks-based determinism:</strong> Blackpill adherents often believe that physical appearance is the most important factor in determining one’s success in dating and relationships. They argue that factors such as personality, charisma, and other traits are relatively insignificant compared to looks.</p></li><li><p><strong>Involuntary celibacy (Incel) ideology:</strong> Many blackpill adherents identify with the incel (involuntary celibate) community, which is characterized by individuals who feel they are unable to find romantic or sexual partners despite desiring such relationships. Incel ideology often overlaps with blackpill beliefs, emphasizing the importance of looks and expressing bitterness or resentment toward those perceived as more successful in dating.</p></li><li><p><strong>Fatalism and nihilism:</strong> Blackpill rhetoric tends to promote a sense of fatalism and nihilism, suggesting that certain individuals are doomed to romantic failure due to factors beyond their control, such as genetics or societal biases. This worldview often leads to feelings of hopelessness and despair among its adherents.</p></li><li><p><strong>Social hierarchies and “Chad” vs. “Stacy” stereotypes:</strong> Blackpill discussions frequently revolve around the concept of social hierarchies, with terms like “Chad” and “Stacy” used to describe individuals who are perceived as highly attractive and successful in dating. These stereotypes are often criticized for oversimplifying complex social dynamics and reinforcing negative attitudes.</p></li><li><p><strong>Critique of mainstream dating advice:</strong> Blackpill adherents often reject mainstream dating advice, arguing that it is unrealistic or ineffective for those who do not conform to societal beauty standards. Instead, they may advocate for more radical or controversial approaches to dating and self-improvement.</p></li></ul><p>It’s important to note that while some individuals may find solace or camaraderie in these communities, blackpill rhetoric has also been criticized for promoting toxic and harmful ideologies, such as misogyny, self-loathing, and a sense of entitlement. As with any ideology or belief system, it’s crucial to approach these discussions critically and consider the diverse range of perspectives and experiences that exist outside of blackpill rhetoric.</p><p>作为一个不太会dating的人，希望可以看到更多的人的分享，并从中学习一个，毕竟我还too young，甚至sometimes naive。</p><hr><p>刚又看了一些求助帖、提问帖，感觉全世界人民都处在水深火热之中啊。<br>很多人自己太穷了，会被人嫌弃，有人觉得自己太矮了（或许其实顶多算“不高”），有人觉得自己长得不够好看。<br>Reddit这个生态位真的好像百度贴吧啊，好多人来自农村，没有很高的收入，生活在底层，生活中遇到的很多问题在吧里向8u们寻找答案。<br>比较好的一点是，我觉得他们的发言还蛮真诚的，无论是求助者还是回答者，没有像百度贴吧里那么多抽象话。毕竟是一个全球性的平台，大家都倾向于遵循最基本的普世价值来发言讨论，否则不同国家民族之间的人太容易产生误解和冲突。youtube评论区也是一样，发言都老和善了，一般第一热评都是感谢视频主的视频。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>突然感觉未来的日子不好过</title>
    <link href="/2024/03/21/%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%84%9F%E8%A7%89%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E8%BF%87/"/>
    <url>/2024/03/21/%E7%AA%81%E7%84%B6%E6%84%9F%E8%A7%89%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90%E4%B8%8D%E5%A5%BD%E8%BF%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="我超！"><a href="#我超！" class="headerlink" title="我超！"></a>我超！</h2><h2 id="？你怎么了？"><a href="#？你怎么了？" class="headerlink" title="？你怎么了？"></a>？你怎么了？</h2><h2 id="我…"><a href="#我…" class="headerlink" title="我…"></a>我…</h2><h2 id="怎么了？"><a href="#怎么了？" class="headerlink" title="怎么了？"></a>怎么了？</h2><h2 id="我突然想起来我活得有多糟糕"><a href="#我突然想起来我活得有多糟糕" class="headerlink" title="我突然想起来我活得有多糟糕"></a>我突然想起来我活得有多糟糕</h2><p>本篇为自制，晚上再更。</p><p><img src="/images/%E6%88%91%E8%B6%85.jpg" alt="我超！" title="一个好图"></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>文章转自@二爷故事</title>
    <link href="/2024/03/20/%E4%B8%80%E7%AF%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2024/03/20/%E4%B8%80%E7%AF%87%E8%BD%AC%E8%BD%BD%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>6岁的时候，我跟随从部队转业的父亲，从重庆回贵州，回到出生的地方，先在交通较为方便的姨妈家歇脚。爷爷一个人穿越了10公里山路，接我回家。那时候他已经65岁。舍不得放我下来，一路背我回去。我在他的背上，第一次看到家乡的山水。后来每年我都去看他一次，他下地干活的时候会把我带上，我坐在田边，听他唱那些年代久远的山歌，虽然有些听不懂。</p><p>更多的时候，我和堂兄弟们一起，坐在那间清朝遗留下来的老屋里，围着塞满玉米棒子的火堆，聆听他剿狼王逃兵役之类的人生传奇。</p><p>在我的印象中，爷爷性格非常的坚硬。一个幼时丧父，以至于7岁就要充当壮丁去修公路、13岁就成家独立承担整个大家庭生计的男人，甚至都没有童年可言。命运凌厉的捶打，让他养成了火爆而又耿直的秉性。于家庭事母至孝，于外人宁折不弯。只有在偶然间，才能看到他柔软的那面——有次我单独坐车回乡去看他，离开的时候他不知何故泪流满面，不能自己，但是却一句话都不说。</p><p>关于他的记忆很多年后才清晰起来，但当意识到这种记忆的可贵的时候，重复就成了不可能。我在北京的一件破屋子里准备考研的时候，他正病重，父母没有通知我，等我回去时候，只剩下家族坟地里的一抔新土。他挣扎了很多天，终于没有等到我。 </p><p>奶奶在我的印象中是标准的中国老人，满头雪白的头发，胖胖的脸颊，典型的慈祥的老太太。见到我第一句话永远是“儿，要吃饭吗”，很多年都没有变过。她亲自接生了我，在老房的旁边和带着虎头帽的我拍下了第一张照片。一字不识，70多岁的时候独自坐车到城里看我，居然也能找到。</p><p>在爷爷去世后的好几年，她一个人生活，依然下地。我最后一次看她的时候，她拉着我的手不放，一定要把家里的几个鹅蛋让我带走。这段无意间录下的影像也是最后的影像，我再见到她的时候只剩下满山的荒凉。我能够永远的陪伴他的，只是一个刻在墓碑上的冰冷的名字。</p><p>关于故乡的九成认知都是来自于爷爷奶奶为我讲的乡土故事——鸦片、土匪、军阀、马帮……甚至包括梁祝，都是他们教我的。我坐在田间，听爷爷边干活边用特有的山歌长调演绎梁祝的画面，永世难忘。而今我对于自己贵州人的身份认同，亦源于此。山河万里，阴阳殊途，兹可念矣。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>About Me</title>
    <link href="/2024/03/20/About-Me/"/>
    <url>/2024/03/20/About-Me/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我是一级标题？"><a href="#我是一级标题？" class="headerlink" title="我是一级标题？"></a>我是一级标题？</h1><h2 id="我是二级标题？？"><a href="#我是二级标题？？" class="headerlink" title="我是二级标题？？"></a>我是二级标题？？</h2><h3 id="我是三级标题？？？"><a href="#我是三级标题？？？" class="headerlink" title="我是三级标题？？？"></a>我是三级标题？？？</h3><h4 id="应该没有四级标题吧"><a href="#应该没有四级标题吧" class="headerlink" title="应该没有四级标题吧"></a>应该没有四级标题吧</h4><h5 id="为什么写到五级标题还有语法高亮呢？"><a href="#为什么写到五级标题还有语法高亮呢？" class="headerlink" title="为什么写到五级标题还有语法高亮呢？"></a>为什么写到五级标题还有语法高亮呢？</h5><h6 id="嗯，最大到六组就没有高亮了"><a href="#嗯，最大到六组就没有高亮了" class="headerlink" title="嗯，最大到六组就没有高亮了"></a>嗯，最大到六组就没有高亮了</h6><p>我叫郭子阳，北京航空航天大学集成电路科学与工程学院2021级本科。<br>拥有一个个人网站是大一时就萌生的想法，看到6系大佬们在自己blog上面自由地分享内容，说实话真的羡慕。只是后来经过几次尝试，都没能实现，这个计划也就一直搁置下来。<br>今天经历了一晚上的查教程、报错、找原因、中英翻译，终于搞出来了也算是个能用的个人网站，虽然它的界面主题好像和我的预期有亿点差距——这个bug我回去后再解决，大伙不久后可以再进来看看改好了没有。（后来过了10天改好了）<br>我把它作为给自己21岁的生日礼物吧，希望它可以伴随我之后很长一段时间。今天就是一个新的开始。<br>欢迎欢迎，热烈欢迎！</p><h3 id="关于我的一些个人账号"><a href="#关于我的一些个人账号" class="headerlink" title="关于我的一些个人账号"></a>关于我的一些个人账号</h3><p>我此前经营一个B站账号，这是我的频道主页，欢迎关注。<br>More info: <a href="https://space.bilibili.com/356063513?spm_id_from=333.788.0.0">华北重播的Bilibili频道</a></p><p>此后可能会更新X账号，youtube账号，ins账号，知乎账号等等。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>to begin with</title>
    <link href="/2024/03/14/to-begin-with/"/>
    <url>/2024/03/14/to-begin-with/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome!</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
